\chapter{Anforderungsspezifikation}
\label{chap:anforderungsspezifikation}
\section{Nicht Funktionale Anforderungen}
\textbf{NFR-01 Wartbarkeit}: Die Wartbarkeit am System soll so einfach wie möglich gehalten sein. Dies wird unterstützt mit Hilfe der Dokumentation.

\textbf{NFR-02 Open Source}: Das ganze Projekt soll Open Source sein und für jede Person sowohl einsehbar, als auch abänderbar sein.

\textbf{NFR-03 Gebrauchstauglichkeit}:  Die Beschreibung der Processing Algorithmen sowie der Text der Inputdaten soll für alle verständlich sein. Falls dies nicht der Fall ist, gibt es eine Benutzeranleitung, die dabei Abhilfe schafft.

\textbf{NFR-04 Installierbarkeit}: Die Erweiterung soll einfach in \gls{QGIS} installierbar sein. Damit dies erfüllt ist, wird sichergestellt, dass man das Tool mit dem Plugin Manager installiert werden kann.

\section{Personas}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{l p{0.35\linewidth} p{0.35\linewidth}}
    \hline
    \textbf{Name} & \textbf{Erfahrungen} & \textbf{Ziele} \\ \hline
    Hans Jürgens & Hat persönliches Interesse an Geografie und die Entwicklung der Schweiz. Er hat schon mehrfach mit \gls{QGIS} gearbeitet und kennt dadurch die Grundfunktionalitäten davon. & Er will die Zersiedelung von seiner Wohngemeinde für mehrere Jahre berechnen, um den Unterschied festzustellen. Das Gebiet befindet sich ausschliesslich in der Schweiz.\\ \hline
    Sonya Mellar & Hat Geografie und Informatik studierte und in beiden Bereichen mehrjährige Berufserfahrung. Sie hat schon mehrfach mit \gls{QGIS} gearbeitet und auch schon eigene Plugins und Processing Algorithmen geschrieben. & Sie will die Zersiedelung mehrerer Gebiete in der Schweiz berechnen. Diese sind nicht ausschliesslich Gemeinden, sondern auch kleinere Orte. \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{Personas}
\end{table}

\section{Szenarien}

\subsection{Szenario 1: Hans Jürgens}
Hans Jürgens will von seiner Wohngemeinde die Zersiedelung berechnen. Er hat \gls{QGIS} mit der \gls{USL} Erweiterung bereits installiert. Die Daten seiner Wohngemeinde besorgt er sich mithilfe des Bundesamts für Statistik. Ihn persönlich interessiert nur das Endresultat, um eine Statistik zu erstellen. Dazu rechnet er mit dem USL Processing Algorithmus alles an einem Stück. Das Resultat der Berechnung speichert er sich in einer Exceltabelle. Er berechnet einen Zersiedelungswert nach dem anderen.

\subsection{Szenario 2: Sonya Mellar}
Sonya Mellar hat den Wunsch, die Zersiedelung von kleineren Gebieten genauer anzuschauen. Sie hat \gls{QGIS} bereits auf ihrem Computer installiert und das Zip File für die \gls{USL} Erweiterung heruntergeladen. Da die Gebiete jedoch klein sind, will sie noch den Radius und die Gewichtung anpassen. Im Code der \gls{USL}Erweiterung ändert sie die Gewichtung so ab, dass es zu ihrem gewünschten Radius stimmt. Den Radius passt sie nicht direkt im Code an. In \gls{QGIS} erstellt sie sich selber ein Model mit dem Modellbaukasten, indem sie die benötigten USL Processing Algorithmen verbindet. Den Radius wählt sie dabei als möglichen Input. Dieses Model speichert sie, damit es später noch verwendet werden kann.

